BBC 記者問民眾有否看過坦克人照片 北京市民：這是國外坦克，不是中國

六四事件 30 年前夕，英國廣播公司（BBC）的記者在北京街頭，隨意訪問民眾有否看過王維林擋坦克的照片，BBC 記者指近 8 成受訪群眾表示不知道相片，通通表示：「沒有，沒有見過。」甚至表示照片所示的是外國坦克，照片不是在中國拍攝的。

BBC 中文網今天在 facebook 發帖，指 BBC 記者沙磊在北京問民眾，有沒有看過八九年那張擋坦克的照片。結果鏡頭所見大部份人都說沒有見過照片，亦不知道照片曾存在。有民眾甚至指「這是國外的坦克......不是中國。」

沙磊訪問的民眾全部是中年或年紀更大的人，89 年時應已出生。沙磊其後到北京的大學區，訪問一對男女學生，二人指自己看過六四坦克人照片，當沙磊向他們表示外國稱這位以身擋坦克的男子為「Tankman」（坦克人）時，男學生不禁叫了一聲：「very cool！」

1989年6月5日早上，長安大街上有一列戒嚴部隊的坦克駛過，一名身穿白上衣的男子隻身阻擋坦克。曾有報道指該名男子名為「王維林」，但說法受到質疑。他最終下落不明，是生是死亦無從所得，但他擋坦克的影像和照片，成為六四事件的代表。

中共係內地將所有對自己不利的新聞甚至犯罪證劇都一一封晒，你班支那人當然唔撚知啦
井底之蛙就係你班撚樣
愛國WO ON撚鳩
愛緊一班殺人犯呀

邊夠膽話有

我睇部份人D眼神根本知咩黎 不過驚奶野先話冇

答有會

因為如果係中國嘅
已經一野碌咗落去？

No playable source found

未出世未見過唔奇喎

最後個阿叔問佢呢張相幾時影，咁都拎到過嚟
根本就知道係咩，但唔敢話知

北京人好撚醒

識當地人好多都屌中共，不過大部份敢怒不敢言

bbc咁沙pok

笑撚死

自動波

佢真係唔想死

講真 就算知都唔敢講啦

中國人唔需要民主
香港人勿自作多情

老果班應該知果晚發生咩事
但係段片果年有冇喺電視播過先

洗腦洗得好緊要，定唔敢講

bbc 戇鳩架

當年呢個判左十年

中學雞個時做垃圾LS 中國軍事project
放左哩張tankman相落個封面 諗住當彩蛋
點知冇人知

上一代北京人經歷反右，文革，六四。點會咁易比你冼到？

BBC真係蠢到加零一

記者rip

BBC都唔算蠢GE
其實外國人會睇得出2樣信息
1. 中共向國民隱瞞64真相
2. 共產黨的極權令中國人民不敢反抗

咁樣問人,知都唔答你啦
依家仲要玩評級制

答中國坦克未死過咩 死鬼佬都生勾勾既

北京人親身經歷過 點會唔知呀

無講錯，T-54仿制版來

大大個五星加八一軍徽..肯定係美軍坦克

BBC 真係on9
靠害咩

咁講都中伏

想知個學生消失咗未

緊係啦，沒有用這樣的坦克壓，即係有用其他款式的坦克壓啦

你都on9既大陸人見到八一星會唔知

屌你59式都外國坦克

玩呢d大陸人醒過你呀

呢張好似大陸仔改圖
應該係沒有政府⋯

醒目仔

69帶起全球反共熱潮

點會唔知
果時返大陸做野，問d 4張野既工友知唔知
,個個都知拎唔拎出黎講就一件事

占占占人
占占点
占点占
点占占
....占占占

cls

又係坦克人都講幾廿年啦
比d新意得唔得？

上d大陸網佢地會話那件事殺了一些帶路黨

明知有都話無啦

咁真係外國喎

最尾個軍裝頭
應該知咩事

我覺得囉個先係重點
影撚住出埋樣點敢講野

反革命宣傳煽動罪

知都扮唔知啦，屌你老母BBC想害能死人

求生欲好強

算唔算低級紅

唔會 肯定中國依條唔會

BBC都知佢地知

應該係唔夠膽話見過

最後個男人會唔會係當年啲仆街軍人高大腰又直仲剷個咁嘅柒頭 望完張相冇反應仲問張相點嚟

戇撚柒鳩 BBC

然後班殺人犯就只係當佢地係live stock
成班仲大大聲話自己係中國人
冇人當過你地係人囉好冇

你永遠叫不醒裝睡的人

屌你呢D仆街
你身處香港姐
你係大陸咪又係咁撚樣
ON99

唔可以咁仆街架

揸坦克個個係中國人咪得

當年呢班北京人有份搞事。
天安門就軍人殺學生。北京市外圍就北京人殺軍人，周圍搶野。

2+2=5

Pish

美軍搶奪大陸坦克
衝去天安門廣場野餐緊學生

On9 你老豆老母夠幾廿歲啦
每年改一次名吖笨 無呢新意

有隻三毛狗負皮
快啲負皮我啦狗狗

應該唔係，明顯有北方口音，當年政府唔敢用北方軍隊鎮壓學生，所以先四川調兵
根本大陸個個都知六四、抗日中共點仆街，但無人敢講姐

大媽唔肯定
但有幾個都幾肯定係反射式答 "沒有"

好多後生既唔知係真 老中個堆係驚上身 緊係扮唔知

0:33左邊個阿嬸眼尾仲要望一望個鬼佬
傻都知咩事啦

一点也不能少

「你能拿到這兒來」

有條支那狗逐個POST負評
我屌你老母啦死支那雜種
返鄉下幫你老母執骨啦牛屎仔

啲受訪者個眼神好有嘢喎
有啲重走都走唔切

肯定有人扮野

#亞視 #坦克人 #ATV #Tankman

新香港人：who.jpg

同款坦克中越戰爭都用過，血染的風采

放心，條支那狗最多咪得1負評，依家呢度300幾正評仲升緊，支那狗就由佢吧

受訪既都係班大媽廢老級，點會唔知啊，年輕時分分鐘都有份參加呢場運動，只係驚死，唔敢公開講，仲要係公仔箱播，你BBC唔會死，但我會啊嘛

係
佢好似窒左一下

大陸人全部知
只係唔敢講
以前中學有大陸人落嚟讀 之後個個都有去雨革同64晚會

叫人點答
轉過頭就被消失

好明顯班老嘢一定知，尤其係第一個呀嬸，同最後一個呀叔，佢哋最快個反應係有啲愕然

嘩 唔撚係呀
想知個老師反應

你知 我知 果個單眼佬都知

占占占人
占占点
占点占
点占占
人占占占

你係咪想6月9號幫手影過輯新相？

細個陪老豆去北京玩 順便探佢個同學
然後係佢同學屋企 好鬼鼠咁細細聲討論件事有冇發生
好記得個uncle 講話 長安街一出去成堆子彈窿 點會冇死到人

都叫左唔好咁仆街，D支那好玻璃

你試下同大陸佬傾計

你一屌鳩老共, 班大陸撚就會起勢咁吠, 不停操你媽B, 死港仔

之後你問佢地有無聽過, 補血劍, 退休老兵維權, 范冰冰事件, 全世界打壓華為, 逃犯條例 等等

佢地聽到似層層就會開始半信半疑

再比外國新聞佢地睇, 然而就會跪起度求你再講多D野比佢地知

大陸人根本好多野都唔知

係大陸唔可以批評政府架 死罪黎

「占」字代表坦克（這個字的外形很像坦克），「點」字下面的四個點，代表被坦克輾過的受害者。

畀我知都扮唔知啦大佬

喺啲極權封閉國家畀人知道你真相太多同自殺冇分別

有啲嘢唔需要成日show off出嚟，正等於派傳單同宣傳反修定逃犯條例一樣，根本唔應該自拍留念

你話你喺歐美自由國家咁樣做就冇問題啫

港共政權癲起上嚟搵黑社會搞你就唔好啦

你可以講大公文匯甚至警察都可以影相， 咁呢個係佢哋主動搞你，你冇得避

但係你自己自拍擺上網就算見唔到個樣認到你套衫點相都方便啲

唔係叫你哋唔做搞分化，但係希望你哋做得醒啲

抗爭一日未開始都唔好咁早表明身份

諗起祈福黨個廣告：全家都好幸福

諗起香港匿名者接受訪問

其實好多人都知
只係被迫唔知姐

呢個好似當年當局睇到衛星直播畫面之後人肉搜尋佢，之後

中國D恐龍唔會食人

你搵支鏡頭隊住人緊係話唔撚知啦，想死咩

其實好多大陸人都知六四 唔好再講咩洗腦 只係唔敢講

其實段片至少七、八成人知，
不過就扮唔知

屌你老母，歷史事實想點撚樣有新意法

有部分人知 仲覺得出坦克車都好合理架

咪又係死支那狗

其實好多人都知

D眼神

國外的坦克

一個國家嘅人民連真話都唔敢講
證明個政權垃撚圾

最尾個幾個阿嬸個樣淆到

以前公司經理係北京人，佢每年都問我6月4日要唔要早走，有次民屌聯有個死鬼咗個扑街講"坦克碌豬" 6月5日佢攞份蘋果日報來同我講服咗香港人一直都咁堅持 其實佢地知道發生乜野事，不過唔敢表態。

好多睇落都知不過扮野咋wor
樓主唔好睇得咁表面啦

當年班後生仔 咪就係呢班人嗰代
有啲明顯知道啦
但佢地根本早就已經對中共絕望
安穩過埋下半世就算

心諗條鬼佬做乜咁大整蠱

好夠薑呀BBC

其實條片係咪冇車到人

我見個個朋友都話車死左個人

諗返起我好幸福我好幸福段新聞

之前youtube有條片係鬼佬係天安門問北京人6月4日係到發生咩事，最後有個男人無出聲但對住鏡頭舉起手指表示唔講得 有無人知邊條片？

其他人推走咗佢？（2:10開始）

黨：鼓吹北京獨立煽動顛覆國家政權罪成判勞改

我覺得佢哋個撚個都知，我支那親戚勁無知都記得當年有過學運跟住「平定」咗，北京當地人咪撚扮嘢啦

信用系統 你試下答知呀
巴士都無得你搭呀

你見佢聽完單車友講左幾句都退後單車友應該係老解 跟住比班25推走

箭咀指住嗰個人即係點？

沒有 沒有 通過

你係咪姓陳

應該老解臥底黎 你見坦克人驚左單車友後退幾步 跟住單車友仲舉起隻手叫坦克前進 仲唔係老解?

中國人普遍都係睇唔到有眼神

最好睇係啲演技
個個都入圍奧斯卡

已經唔係一個完整嘅人

後生一代好多都唔知，老一輩應該都知

補血劍係咩黎

當年響北京住, 又當年廿歲以上嘅點會唔知, 成個北京城都支持啲學生
明顯係扮

no

西藏人都知 但唔敢講

我suppose佢係唯一一個會認真睇我個組present嘅人 但佢冇見唔到咁
定佢唔知咩係tankman?(仲有一個可能係佢根本冇留心
我啲組員都係完左 我同佢地講返個彩蛋先知
BTW幅圖係第一頁 都幾大張下

點解我識好多大陸人都知 唔好再醜化中國啦唔該

我覺得真係唔知，你接觸過大陸人好多都唔知咩嚟

班老野一定會知咩事喇
30年前佢地咪就係個班知青囉

成班細蚊仔話人唔知

放心一定有，我老母同我講當年係大陸電視到親眼睇住坦克碌人，屠城咁樣。

64都30年
我當你十歲左右都未會懂事

所以四十歲左右以下既大陸人真係會唔知

應該係jpg

到今時今日仲有兒登仔覺得自己醒過班大陸人
你講真話睇下會有咩後果

大陸禁哂以上D字未

一秒都唔洗就答冇，仲大大聲話真的！肯定知

反而問完會猶豫回憶下果啲係真心唔知

Bam曬

扮訓嘅人永遠都叫唔醒

條友高招

我如果響大陸行街有記者問我呢d野我都唔會答，就算答都會9up

無人知？ 00後？

你影住晒更係話唔知啦
點知你邊度派黎陰鳩我
眼神咁明顯，又趕住走咁款
最尾個男人 反問果句反映佢知咩事啦

咁你都有位入屌大陸人，服左你

無知真係好撚可怕

識唔識中文，佢句嘢意思係無任何政府會咁樣用坦克壓學生，即係政府唔應該咁做嘅意思

好撚好笑呀！
已卒袁木夠話無死過人啦！
但有人出黎話 (六四真相) 只係死幾百人
邊個摑邊摑呢？

後生唔知正常
中年根本個個都知
一見到坦克就知乜料啦
想聽真話就熄cam 咪後啦

邊個敢話有下一個被消失就係佢

1999

有仆偕 愛港之聲團體開記召
話六四只係死 幾百人以內
可恥程度一絕

拍埋果班話 六四無死過人
係咪互摑先？

去好多地方都係啦
Viutv去古巴拍野，個個都話歡迎佢嚟住，但一見到要上鏡就即刻say no

off topic問一問
樓主用咩輸入法
第一眼睇以為你講警匪片

咁樣害想死咩
到時用熨斗都壓平佢

簡體見諒

華痿又贏

占占占占人

難分真與假

北京大撚把人知啦
不過唔夠膽講

答你知道聽日就會被消失啦

真係睇到好撚心噏

以為自己愛國，其實愛緊黨

沒有這樣用
沒有用

唔怪之得奶野

起碼一半知扮唔知

垃圾政權

垃圾人民 低智商

劣質基因 低等生物

全部死咗去啦

明眼人

會唔會係扮野

妳同影住人問中共有冇殺過人呀 ❓
係大陸話知64 咩黎同自殺有咩分別❓

呢個真, 之前同佢哋講邊個係趙紫陽係邊個 知都唔知

BBC 識玩

屌你老母歷史講新意

占占占人

一生比人呃，真係乜都唔知

lm返屋企睇

讀心神探

班老野同中年人一定知咩事
分分鐘果陣有份出到黎
依家就唔敢出聲 安安份份過埋半世就算
89後出世聽過咩事既就更加唔敢出聲 佢地大多數覺得改變唔到
再細既就日日抖音喜茶 覺得國家發長飛黃騰達 前人既事唔關佢地事 國家大事唔到佢地講
基本上64係將支國有良知有知識既人殺得就殺 趕得就趕
淨返得班無靈魂 無反抗能力 無良知既奴隸

唔好話中年同老嗰悶批 我喺澳洲讀U嗰陣 班90後大陸仔根本個個都知 但一講起就淆曬底 不説了 不能說

無撚得救架

一定係除非唔係

真係有可能咩爸打你讀左校？

中國無黑社會,黑社會都係香港嘅,中國無妓女妓女都係外國人黎嘅.

你睇到D中國人反應, 佢地見到張相就開始為政權緊張,

好似中共就代表住佢地自己咁, 明明俾政權勞役緊, 但又享受住呢種生活

所以我理尻佢地死啦, 64關我叉事咩

咁啲坦克車又的確係蘇聯貨黎

屌你老母共產黨，驅除紅日，還我青天！

其他地方唔敢講
北京呢個年紀既人實知
但知亦唔代表佢地反對

經過咁多年既洗腦
好多知既人都妥協左
當左呢個係發展必然的痛
自欺欺人比較好過

利申：有聽當時係附近既北京人講過

古有石人一隻眼，挑動黃河天下反
今有六四擋坦克，挑動中華反共產

歷史可以點樣比d新意？

係大陸提都唔敢提的，如果放上網講，比人捉都會

與六四事件30周年即將來臨脗合，紛紛留言「30年前的秘密」、「8乘8等於多少」、「那一天，已經過去30年了」、「6月5日前是啥」、「占占占人」、「劉死三士周年」等

可悲

就好似南京沒有大屠殺一樣

原本記者想問咩

想人點答你 答真話會死

FB條片冇左喇喎
9成係比支那人檢舉
豬閪伯格

佢哋班留學生之間係有黨員內鬼 怕比人篤灰 唔怕自己有事 都怕係中國嘅家人有事

大陸又準備禁埋多啦a夢

你班友真係當佢哋唔知咩佢答知分分鐘第二日唔見咗

太危險啦
8964之後
個個都明哲保身

心諗：想「陰」鳩我

哩種答法就係 高級黑
連登仔唔會明。
個個中國人都認得既天安門廣場，就特登話係外國。
坦克都係國產，繼續話係外國。
然後唔否認照片係真既。
即係如果係中國當時拍既， 就係64幅相。
只要唔係弱智既都知，係中國當時拍既。

“這是什麼照片，你能拿到這裡來”
最後個條友知啦屌

on9樓主，明顯係知都唔敢話知啦，仲要紅色大字柒撚到喊

大大顆中國星係上面，點會唔知

冇喇冇喇
今晚國安就嚟敲門搵佢

秒del 唔比我問邊集

這時什麼時候照片，你們敢拿到這裏來

同香港一撚樣

你柒定我柒多D???
老一輩梗係知架，64有睇新聞就會知
但係新一代，由於上一代都唔可以提及，你覺得新一代要由乜途徑去知??
翻牆呀?? 係咪真係11億支那人11億人都翻牆??

想知邊集

依加d中國雞已經講緊普通話
仲要深入到係佐敦旺角呢d區

CLS

要知道單程每日150
加埋差唔多100萬
即係你見每8個人就有1個係支那

樓主紅色大字真係睇到都尷尬

井底之蛙總會有
你知64但唔代表人人都知
特別係支那國新一代

個記者可能已經唔見咗

咪講左外國坦克，其實大家知咩事但又唔講得唯有咁

淨係要翻牆都知生活緊係水深火熱之中啦
貪污腐敗權鬥城管etc 每日都係支那發生緊

Ok

BBC呢段Youtube片整得好好，整成個八九民運好精簡咁講晒出嚟。